［走飲管］大家樂已經靜靜雞收皮

大家都知大家樂係頭批話要走飲管
岩岩我買外賣見到佢主動俾飲管我
睇一睇張海報，偷偷地寫左做堂食走飲管

睇黎係俾人屌左幾闈頂唔順偷改

喺加拿大生活過一排
佢地大部分快餐店都會提供紙飲管
表面好似都有層膠 但叫做唔錯嘅折衷方案
香港？

走飲管點解唔走埋塑膠叉匙，班環保撚諗野奇撚怪怪

果啲無膠 純紙製

咪提佢哋啦，我唔想用手食飯

港女潮流興印度Yoga，係時候推行埋印度手食

環保撚重未明白個重點
飲筒製造咗出嚟之後，佢唔會因為你唔用而自動消失㗎
反而你唔用嘅話，唯有dum咗佢
唔係唔用，係應用就用

比人屌到仆街

重點係膠本身係石油副產品 你唔要 人地石油都要用 曬鳩氣啦環保撚

去支持

呢個光環易拎啲
其他比較難搞，不了

有飲管就食返大家樂

個Concept 係求少左
供自然減少

知唔知咩係供求
餐廳派埋d貨尾佢冇訂單都係唔會造

總係咁多懶醒既弱智仔
石油副產品唔用黎做飲管，咪用黎造其他野囉，重點，重你屎忽，返去讀多d 書啦

好似講到做其他野好環保咁 唔做飲管做膠碗好環保啊

吻屎都應該用手

你想商家佬俾紙飲管 ？ 增加成本喎
佢寧願俾返膠你算
有著數咪同你講環保囉

之前去食大家樂晚餐
發現個場超靜😓

睇錯加價

香港環保撚只係識搞事 影響其他人

其他國家環保撚 有環保方案 又唔影響人

台灣環保撚 又做到野 相反香港？

收錢搞事 dllm

美國M記都係冇飲管啊

咁淨係飲品外賣，飯就堂食。

其他野會唔會好似飲管咁個棄用率咁大呀，返去重讀幼稚園啦

1月1號實施就已經3 4單打交嘈交 美國班白鬼點會彩你

繼續兜
岩岩就話唔整飲管整其他野 俾我踢爆整其他都係膠野又話個重用率高

PE膠整出黎有咩係環保 有咩係襟用

唔洗出手

唔見有飲管 打開個蓋飲一啖 甩手 跟住講唔好意思 之後走

香港幾十年前都有用，唔知點解依家冇哂

貴囉

希望多啲為飲管打交、吵架甚至流血事件

呢啲偽環保政策簡直擾民

因為未有塑膠叉匙塞左入海龜個鼻度囉

香港連最簡單嘅分類垃圾都做唔到啦
環保
人地M記都有垃圾分類，食客自覺執野分類回收
香港人自己執盤好似異形咁重要畀人標籤懶係ABC
華人賤種記算撚數啦

捉佢班撚樣去打邊爐

冇膠 但或者係有蠟
浸得耐會腍 同埋唔咬得 一咬就扁

M記員工收盤「做唔切」 網民呼籲自己執返惹爭議

街道上保持整潔就公民責任，果度係做生意，唔係話隨便整污糟但冇必要收盤。拖埋地好冇？

收你老母啦 野食價錢包左啦
成日乜春外國收盤文化
外國密度有無香港咁撚高啊?
香港多人到根本食完就即刻有下一手坐
請人收盤根本完完全全係餐廳責任

得罪老友記

支持大家樂了

紙飲管製造過程咪仲唔環保

入得香港就跟香港人規矩

因為海龜個鼻塞唔落塑膠叉匙

唔好開採石油，就會少左
小學雞先以為唔用支管，塑膠就會小左
重未搞得明塑膠係開採石油時即場發生

真懶醒既弱智仔

環保法西斯

咪係，外國餐廳人好少，伙記都小，又想節省成本咋，你去外國就入鄉隨俗囉
利申，住過外國一年

唔整出黎咪要燒左佢污染空氣囉，好醒丫

點解 膠碗飲管等 塑膠產品可以咁平

如果用石油副產品叫佢係太高級

基本上係石油入面嘅垃圾
本來係直接扔

有條友覺得好嘥
先至發明
用嚟做產品

由於本來係扔嘅野
所以成本先至可以咁平

最緊要係做好回收
先係真正環保

真正保護環境

事實證明環保撚跟本都未搞清楚前因後果來龍去脈，淨係係度尻叫環保

正正是如此！班傻膠on9到以為我唔用就唔污染個海，點解唔問會落到海，同埋呢樣係政府有責任係回收同政策法律上落手腳搞，唔係班膠子係咁叫走塑，有撚用咩，又擾民。遲下流行環保唔著膠底鞋著草鞋丫笨。

你快餐店拎小支飲管，不等於無人調飲管落海，成件事都未搞清楚

用手食一人火鍋，正

學校入邊間大家樂仲有勁多飲管擺喺度比人拎

環保撚死全家

最大問題係
香港比你完全走塑膠又點

隔離有14億人掉落海

治標唔治本

其實仲有衫褲鞋襪
如果冇合成纖維，要用多幾多天然纖維？
棉、麻都係大規模農業生產，一樣好破壞環境

食呢D快餐 搞到買家好似乞兒咁
一陣又要同店拎呢樣 拎個樣
完全唔理會買家
飲管凍飲根本係必須
話走就走 真係欺善怕惡
而家已經唔去了

係
仲要越來越難食

真正環保，消滅人類

因為環保撚背後收大財團錢做野

環保撚會用私家餐具
真係見過

地球只適合養5億人

係 外國係有提供alternative代替傳統飲筒

所謂啲環保撚都安份守己 唔會強加自己價值予他人 鼓勵大家減少使用即棄野 唔會批鬥人

屌你我用少啲都冇所謂 又冇影響我自己 又對環境出一分力

要搞清楚個邏輯先 全世界要用石油 所以有個固定既膠產量 而唔係因爲多人用飲管所以整多d膠出黎
好似你咁講攞去做其他棄用率冇咁高既膠產品 咁用唔哂既膠會點處置？咪又係扔左佢
反正都係扔 點解唔整做飲管? 一來可以等佢發揮完作用先扔 二來製造經濟效應益製造商

琴日有個阿叔屌柒啲阿姐
紅豆冰無飲管點撚樣飲呀
最後阿姐話真係無粗飲管 最後俾左支細飲管佢 都係唔撚知點飲杯紅豆冰

用長膠匙畢

根本膠先係最環保
唔環保係垃圾處理問題, 唔係用家問題
但全世界都反智走塑
其實替代方案仲衰
一係用糧食整
一係用紙+臘, 臘在制造過程要用大量漂白水, 亦唔易分解

琴日堂食我問佢而家係咪冇飲管
佢一路答我係一路拎條飲管比我
我都冇話要 佢淆到

我見佢facebook都唔似金拱門比人鬧爆
驚左咩呢?

你講啲嘢同魚翅撚有咩唔同

個隻垃圾筒咬2下斷9左
次次都要拎多2枝

做乜而家連登通街都係支那人邏輯

比喻錯撚哂

咁你係咪連石油都唔用先？

阻唔到人掉膠落海就禁人用
禁得幾多樣吖傻閪環保狗
下次多膠杯係海又走杯
治標唔治本

小朋友做yes no question咩 唔係all or nothing㗎 用多用少 最緊要係搵個平衡點

唔明點解講到無飲筒會死

魚翅係因為殺鯊魚主要產品得魚翅，濫捕唔環保，你舊膠係開採石油順手整出嚟喎，即係你減少使用對濫採石油係零影響，要石油都唔用先有效
你唔係連自己比喻緊乜都唔知呀？你班環保撚一日到黑唔識又亂噏

依照你咁講，問題就唔係出自用膠，係提煉石油嘅頻率啦

sor 畀你撩亂咗 減少膠最根本原因唔係石油問題 係最尾用後環境污染問題 確實飲管係佔堆填區很少嘅比例 但因為飲管係最容易減嘅 所以係從飲管開始

係 走你老母塑 成個ikea都係膠傢私膠箱膠椅膠櫃啦 環保撚仲唔快d反ikea?

晚晚大排長龍

用後環境污染係政府同商家問題
關我撚事點解唔比我用飲筒

咁呢個就唔係膠飲筒嘅問題 而係商家騎劫環保依個議題去慳成本嘅問題

你諗下買一餐kfc，飯有咁大個膠兜唔可以轉紙兜？仲有膠叉膠刀呢？
仲有除左食店之外各行各業咁多產品都仲係用緊膠
點解最容易減一定係飲管？
我覺得飲管本身係有好大作用喎，因為飲可樂Ｄ冰撞到牙會痛
食完想拎住杯可樂一路行一路飲冇飲管又極唔方便
點解人類發明完一樣咁方便既野出黎之後，要因為飲管佔膠廢物既0.03%
而去選擇停用一樣方便左人類咁耐仲已經成為左習慣既工具
近排去食kfc都已經唔知幾多次試過個店員出餐果陣就搞到成張檯都係可樂
成件事根本係反智

而家係屌緊環保撚個理據弱智 根本用唔用飲管同環保就唔關事
你要用石油就會生成塑膠 塑膠生成左你用唔用結果都係扔落堆填區
咁點解唔比人用飲管?
成舊成舊膠咁扔左佢就叫環保 一支一支膠咁扔就唔環保? WTF?

On9⋯⋯你走飲管最後會令到供應商冇生意。咁使咪攪咁多野。不如直接叫政府禁撚左佢唔比輸入制造飲管入境啦。到時你老母想買杯珍奶飲都要用口含。

魚翅係有市場 先有人生產呀嘛
塑膠係你唔用飲管都會有生產 因為D人要石油 點一樣呀
你想冇咁多膠 就應該禁石油 而唔係禁飲管 因果都未分得清

仲有全港紙包飲品膠飲筒都要抵制，唔好隻眼開隻眼閉

石油唔會因爲咁而少用咗，所有飛機、巴士、車既燃料，番梘、清潔劑全部都係石油，要用石油就自然有副產品

岩岩堂食大家樂 一問佢拎即比
全場有7成枱都有人用飲管

G持

英屬孔雀皇朝

仲有fuck教

on9，塑原料唔會因為飲筒需求少而少左架傻閪

冇飲管賣咩紅豆冰

但塑膠本身就係好難分解，造左其他產品就會保環啲?
你都返去讀多啲書啦

臘本身對人體都未必好

算啦，環保撚淨係識圍住飲筒黎講環保咋

但係啲塑膠產品嘅原料，Ethene同Propene ，如果少咗人用嘅話，佢就唔會被轉化合成。咪可以相對可以集中咁儲存喺最開頭嘅地點，就唔使好似啲塑膠咁通街飄。

講到最尾咪又係錢作怪
膠兜轉鐵兜又貴又要揾人洗又驚人偷
成本大過cut飲筒好多

一開始開宗明義話減膠之餘可以cut cost咪好睇啲囉
而家扮環保實質cut cost好撚嘔心呀屌你老母環保撚

根本係。

sor9
堂食都照用

係飲筒

塑膠嘅原料係氣體嚟㗎喎 砌個廠出嚟燒咗去未呀

一係就減少用石油,咁先真正減少膠.
但係石油大國又點會放生你,跟本就欺善怕惡

睇佢個位冇左堆飲筒

去吉野拎完再去食

因為海龜冇比啲叉匙塞住個鼻

環保撚帶金屬叉上機
機場保安咁鬆架而家？

冇飲筒好環保

左膠不願面對囉

On9環保撚會拎走支飲筒就話自己環保

屙完屎用紙夠唔環保啦
唔通用水咩？ 嘥水呀，用口奶啦

救命呀
咁環保就咪鬼飲紙包啦

儲存都要地方，儲下儲下就一大堆

雖然仲可以裂解，不過成本效益上唔係太抵

頭先去kfc
個飲管箱無晒飲管
但隔離擺左好多飲管任人拎

石油副產品仍然有咁多供應，一係你唔好用石油

我成日都係咁同環保撚講, 佢地話如果冇人開始做就永遠冇人會做, 我想講有兩個國度既人係永遠唔會做環保, 佢地仲不斷繁值下一代用幾何倍數既速度同你毀滅地球, 你每一日唔用一支飲管佢同你扔返100 支落海, 你就以為你救緊地球, 但其實你連減慢地球污染既速度都做唔到

嘈撚過一輪，事實係你派冇人理你，我記得係冇附例禁的

派又屌、唔派都屌；這裡是連登

多撚謝走膠撚

其實你明唔明
唔係我地扔落海

就算我地零塑膠都冇用

作為已發展地區
應該強化回收塑膠
善用塑膠
唔係唔用

係解決問題
唔應解解決製造問題嘅人

斬腳趾避沙蟲的方法
為咗道德上了滿足全禁
先係最無用

其實環保膠明唔明

更正

派個陣邊有人屌？除左環保撚

我去嗰啲快餐店 仲係自助任拎喎

咪又係唔環保

香港就係咁, 冇著數既野佢地唔會主動回收, 如果政府派錢俾每次育回收既人, 或者唔要飲筒平五蚊, 可能以後冇人再用飲筒

下？

仆街大家樂嘅內部通告
(環保撚慎入)因為你班仆街要走塑 然後你地害撚死地球！有圖

未必一定係環保撚，有潔癖都會用私家餐具

不嬲香港人做野就係為左拎光環

有潔癖就唔好食街外飯啦

如果班人唔係咁反智又點會拎個袋去俾人裝野食啊，望落仲衰過乞衣兜，唔明有乜好拿黎打卡

過多排分分鍾連紙包飲品都同你走埋飲管，睇你點飲

膠杯都唔撚準用， 撻落地下就咁食！

係商家佬面前成本及效率才是硬道理, 環保? wfc啦
隨便用大家樂做例
早餐:獨立包裝牛油
下午茶:獨立包裝牛油, 糖漿
晚餐:打邊爐配料
全部都有潛質走膠, 但要店員浪費時間幫客搽, 同埋做事前準備就不了

反而茶記有D位做得仲好, 叫份多士/西多成舊牛油撻係面, 俾埋樽糖膠你加

齋走冇替代品梗係俾人屌啦

唔好撚搞亂阿姐個檔口啦

正一掩耳盜鈴
都話左D死人飲管會自己消失呀?
咪又係去晒堆填區
好環保呀

根本環保撚只係一種信仰
信仰用紙會更環保
信仰膠就唔環保
實際上膠係由油垃圾出黎, 紙係由活生生樹砍掉黎

D 冰咁撚烏糟點唔比飲管?

茶記真係得飲管係即用即棄

答案好簡單
因為睇碗塞唔到入海龜鼻lor

根本就垃圾連visa都冇

環保撚其實都係想搵啲嘢做完可以自我感覺良好，可以影相呃like攞下光環

要了解問題背後成因？不了，冇咁多時間同腦容量

商家佬：可以拎班傻仔cut cost仲可以攞光環，fat fat la

而家反彈太勁，大家樂都頂唔順，環保撚害人害物，反而咩責任都唔使負

愈來愈少人用咪製造得愈來愈少囉
咁撚基本嘅道理都唔撚識

而家反佢走飲管係因為佢帶來不便呀

左膠唔係咁諗，造紙跟本都唔環保